\ProvidesPackage{thesis}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Packages

%Packages de linguagem
%\usepackage[english]{babel}	% muda o texto que aparece quando se escreve, por exemplo, \chapter; também é o responsável pela hifenização correcta das palavras
\usepackage[portuguese]{babel}	% muda o texto que aparece quando se escreve, por exemplo, \chapter; também é o responsável pela hifenização correcta das palavras

\usepackage[utf8]{inputenc}	% permite escrever o documento directamente com acentos
\usepackage[T1]{fontenc}		% muda a codificação da fonte, tornando possível copiar textos com acentos

%Formatting Packages
\usepackage{setspace}
\onehalfspacing
\usepackage{fancyhdr}
%\renewcommand{\labelenumi}{\emph{\roman{enumi})} }
%\addtolength{\oddsidemargin}{-.25in} %Print margins
%\addtolength{\oddsidemargin}{-.5in}
%\addtolength{\textwidth}{1in}
%\addtolength{\topmargin}{-.2in}
%\addtolength{\textheight}{.5in}

% desta forma fica com margens mais largas do lado em que é encadernado
\oddsidemargin 0.71cm
\evensidemargin 0.04cm
\marginparsep 0in
\topmargin -0.25cm
\textwidth 15cm
\textheight 23.5cm

%\usepackage{geometry}	
%\geometry{verbose,tmargin=2.5cm,bmargin=2.5cm,lmargin=2.5cm,rmargin=2.5cm}

%Math Packages
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{bbold}			% números a bold

%Graphic Packages
\usepackage[pdftex,dvipsnames,usenames]{color}
\usepackage{graphicx}

%Reference Packages
\usepackage[authoryear]{natbib}
\bibliographystyle{ifac}
\usepackage[nottoc]{tocbibind}

\usepackage[
    pagebackref,
%    pdfpagemode=UseNone, % see http://www.tug.org/applications/hyperref/manual.html
    pdfstartpage=1]{hyperref}

\hypersetup{
    bookmarks=true,         % show bookmarks bar?
    unicode=true,           % non-Latin characters in Acrobat’s bookmarks
    pdftoolbar=true,        % show Acrobat’s toolbar?
    pdfmenubar=true,        % show Acrobat’s menu?
    pdffitwindow=false,     % window fit to page when opened
    pdfstartview={FitH},    % fits the width of the page to the window
    pdftitle={Study of a Human/robot interactive system for operations at sea},    % title
    pdfauthor={Celina Gaião}, % author
    pdfsubject={Study of a Human/robot interactive system for operations at sea},   % subject of the document
    pdfcreator={Celina Gaião},   % creator of the document
    pdfproducer={Celina Gaião}, % producer of the document
%    pdfkeywords={keyword1} {key2} {key3}, % list of keywords
    pdfnewwindow=true,      % links in new window
    colorlinks=false,       % false: boxed links; true: colored links
    linkcolor=BrickRed,     % color of internal links
    citecolor=MidnightBlue, % color of links to bibliography
    filecolor=magenta,      % color of file links
    urlcolor=cyan           % color of external links
}

\usepackage[all]{hypcap}

% Section and Subsection name in portuguese before agreement
\addto\extrasportuguese{
    \def\sectionautorefname{Secção}
    \def\subsectionautorefname{Subsecção}
}

% to use landscape pages (tables, figures, etc)
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{array}

% Para escrever unidades
\let\saverem=\rem
\let\rem\relax
\usepackage[amssymb]{SIunits}
\let\rem=\saverem


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%New Commands
\newcommand{\red}[1]{\textcolor{red}{#1}}
\newcommand{\eqs}[1]{(\ref{#1})}
\newcommand{\chap}[1]{Chapter~\ref{#1}}
\newcommand{\sect}[1]{Section~\ref{#1}}
\newcommand{\thrm}[1]{Theorem~\ref{#1}}
\newcommand{\prp}[1]{Proposition~\ref{#1}}
\newcommand{\prb}[1]{Problem~\ref{#1}}
\newcommand{\defn}[1]{Definition~\ref{#1}}
\newcommand{\fig}[1]{Fig.~\ref{#1}}
\newcommand{\tab}[1]{Table~\ref{#1}}
\newcommand{\vect}[1]{\boldsymbol{#1}}
\newcommand{\proofpart}[1]{\par \vspace{1\baselineskip} \noindent \emph{#1} \\}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Styles

\usepackage[colorinlistoftodos, textwidth=4cm, shadow]{todonotes}
\newcommand{\TODO}[2][]{\todo[inline, #1]{#2}}				% my TODO
\newcommand{\FIXME}[1]{\TODO[color=red!40]{#1}}
\newcommand{\ADDREF}{\TODO[color=red!40]{Add reference.}}
\newcommand{\REWRITE}[1]{\TODO[color=green!40]{#1}}
\newcommand{\REVIEW}[1]{\TODO[color=yellow!40]{#1}}

%Theorem Styles
\theoremstyle{plain}
\newtheorem{defin}{Definition}[chapter]
\newtheorem{prob}{Problem}[chapter]
\newtheorem{theo}{Theorem}[chapter]
\newtheorem{prop}{Proposition}[chapter]
\newtheorem{lem}[theo]{Lemma}
\theoremstyle{remark}
\newtheorem*{rem}{Remark}

%Headers and Footers
\pagestyle{fancy}{
\fancyhf{}
\lhead[\thepage]{\rightmark}
\rhead[\leftmark]{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}}
\renewcommand{\chaptermark}[1]
    {\markboth{\textsc{\small \chaptername} \ \thechapter.\ \textsc{\small \MakeUppercase{#1}}}{}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]
    {\markright{\thesection.\ \textsc{\small \MakeUppercase{#1}}}}
\setlength{\headheight}{13.6pt}

%Chapter Headings
\makeatletter
\def\thickhrulefill{\leavevmode \leaders \hrule height 1ex \hfill \kern \z@}
\def\@makechapterhead#1{%
  \vspace*{10\p@}%
  {\parindent \z@
    {\raggedleft \reset@font
      \Large \scshape \@chapapp{} \thechapter\par\nobreak}%
    \par\nobreak
    \vspace*{30\p@}
    \interlinepenalty\@M
    {\raggedright \Huge \bfseries #1}%
    \par\nobreak
    \hrulefill
    \par\nobreak
    \vskip 30\p@
  }}
\def\@makeschapterhead#1{%
  \vspace*{10\p@}%
  {\parindent \z@
    {\raggedleft \reset@font
      \Large \scshape \vphantom{\@chapapp{} \thechapter}\par\nobreak}%
    \par\nobreak
    \vspace*{30\p@}
    \interlinepenalty\@M
    {\raggedright \Huge \bfseries #1}%
    \par\nobreak
    \hrulefill
    \par\nobreak
    \vskip 30\p@
  }}

%Title Page
\def\changemargin#1#2{\list{}{\rightmargin#2\leftmargin#1}\item[]}
\let\endchangemargin=\endlist

